【劈價成交】上車樂園沙田第一城減價10% 上車客502.5萬接貨

二手交投放緩，業主叫價態度回軟，願意減價加快沽貨速度。世紀21奇豐物吳元利表示，沙田第一城43座低層A室，實用面積284方呎，2房1廳間隔，望園景。單位放盤1個月，原開價560萬元，最終減價57.5萬元，減幅逾10%，上車客以502.5萬元承接，實用面積呎價17,694元，屬市價水平
據了解，原業主於1989年4月購入上址，當時作價46萬元，持貨近29年多至今沽售，賬面獲利456.5萬元離場，單位期內升值逾9.9倍。
【屯門：新屯門中心2房劈95萬 485萬平賣】
二手交投冷淡，祥益黃慶德表示，新屯門中心3座高層C室，實用464方呎，2房間隔，劈價95萬元，以485萬元沽出，呎價10,453元。
原業主放盤兩個月，原叫價580萬元，受新盤貼市價開盤及銀行加息影響，劈價求售。屋苑上周1座高層F室，同屬2房間隔，以535萬元沽出，與是次成交價相比，低出50萬元或9%。據了解，原業主2010年以165萬元購入，持貨逾8年，賬面獲利約320萬元，升值1.9倍。

成個沙田都唔計

減價唔計

減條春咩，未減到萬二/三尺都唔算減